黃任匡建議封鎖大陸接壤口岸：「政治困難大過實際操作困難」，「如果可以防止噩夢再臨，相信大家都願意」

呢幾日武漢肺炎消息不斷，近至深圳，遠至隔咗成個太平洋嘅美國都有感染個案。醫學界組織「杏林覺醒」嘅成員黃任匡形容「病毒已經嚟到香港嘅家門口」，香港會有第一單確診個案只係遲早嘅事，表示政府要趁呢個最後機會，做好把關工作。

黃任匡今日接受港台節目嘅時候，強調政府現階段最重要就係做好把關工作，因為現時公立醫院嘅病床總數仲少過03年，等到有第一單確診個案之後先把關就已經太遲。而家距離大陸最近、交流最頻繁嘅就係香港，黃任匡建議政府直接封鎖所有同大陸接壤嘅口岸，或者最少都應該限制武漢旅客入境，直至疫症受控。佢認為封鎖口岸「政治困難大過實際操作困難」，以流行病學嘅慣常做法，永遠都係最大規模嘅控制開始。

黃任匡表示，封鎖接壤嘅口岸可能會令大家使多咗錢買其他國家嘅貨品，同埋無咁方便，但佢認為「如果呢個方法可以防止03年噩夢再臨，相信大家都願意」。

若果香港發生社區爆發，相信任何人都唔會樂見。有專業人士提供意見、協助防疫，唔知香港政府係咪可以拋開成見、接納建議，唔好將防疫工作政治化呢？

贊成，不過對香港班廢官講就晒氣啦！全部一早自閹晒，乜都要睇中聯辦頭！我甚至覺得唔排除香港一早已經有確診武漢肺炎過案，只係中聯辦未點頭批準公布，至一直聲稱全部都係"疑似"過案！

封鎖消息自己搞掂-> 慢慢爆 -> 爆到一發不可收拾
都已經17年仲係咁

黨都未散晒貨(今日都可以升，好明顯托市派貨)，點可以公開真正役情！